曾俊華：佔中沒有參與施放催淚彈決定

特首候選人曾俊華接受《眾新聞》及《有線新聞》訪問，在訪問中指自己與特首梁振英關係去到一個點所以辭職，沒有參選佔中時使用催淚彈的決定，另外亦指現屆政府最大敗筆為凡事畫下一條線形成對立。

曾俊華在《眾新聞》的訪問中稱，2012年時留任財政司長，因當時有中央人員鼓勵，形容自己「義不容辭」留任。不過他指，「有理由相信」自己並非梁振英的財政司長首選。

曾俊華又說，自己並非因參選特首才辭職，而是辭職後才下定決心參選特首。他解釋，2016年底與梁振英不同方面的關係「到了一個點」，認為辭職是最好方法，但不願透露具體原因。他亦指，當時已經完成財政預算案的諮詢及分析工作。

被問到有沒有參與佔中時施放催淚彈的決定，他指沒有參與討論，不知道決策過程中時任政務司長林鄭月娥有沒有參與。他亦在訪問中說，自己有需要為市民對政府的不信任負上一定程度責任。

曾俊華在《有線新聞》訪問中就說，現屆政府最大敗筆在於每件事都畫下一條線，形成對立和鬥爭。他表示，如果這條線仍然存在，他沒可能當選。被問到一旦落敗會否呼籲支持者轉而支持勝出的人時，他回應指，3月26日後再交代。

因為根本就無佔中

睇吓曾生幾鍚住我哋啲身體 曾生

當年傳過鄰國怕689洗哂D錢所以叫財爺留任

佢好像係少數叫無簽到名的官

咁唔滿意而家先嚟辭
on99

曾聖人 St. John

好明顯係689俾中共dq先辭職出黎選啦
未辭已經見689成日想佢死咁款,又想搞副司長架空佢

留名

唔係好似，係

簽咩名？

你今日唔滿意自己老細係咪今日即刻辭職？

嬲豬
喺就嚟選特首咁敏感嘅時候辭職
之後佢又真係參選 wo
咁我唔信都好合理下話
定係我又收左共產黨錢

中學group discussion
689: Any opinion?
裝真：I agree with you

唔係敗洗曬，係怕敗哂。
而家啲大白象幾百億咁送比中資

其實呢句係咪應該解讀做
BOSS落既決定被逼等同你既決定

利申:非港豬 以事論事

好似唐唐開爆料mode

個句英文擺明抽水架啦

橫州記者會薯片塊面西到
689叫佢去記者會
但又唔撚比佢答問題

條友係唯一一個高官無聯署反佔中

同問 ?